[理性討論]到底孫文句天下為公應該點讀？

雖然孫文本人都係讀天下為(維) 公(好似係) ，但近排孫文瘋狂比人評擊，我覺得呢句說話係咪可以重新演繹呢？
係天下為(胃) 公，定天下為(維) 公
如果佢真係歸邊話親共，咁天下為(胃) 公又好似真係無錯
求巴絲打教路

pish

假設佢真係親共 兩種讀法都解得通

有無高人請教

上面咪答咗你